小心！2019年恐乜嘢資產都「走唔甩」 齊齊大跌

06月06日(三) 17:13更新 16:52建立

投資者須特別注意，「正邪」兩派「龍頭」齊警告經濟有隱患，他們分別是全球最大資產管理公司(俗稱「大戶」)貝萊德(Blackrock)及全球最大對沖基金(俗稱「大鱷」)橋水(Bridgewater)。當中，Bridgewater警告，2019年恐所有類別的資產都一齊大跌！

【全球最大「大鱷」的警告】
由「鱷王」達利奧(Ray Dalio)創辦、管理逾1,500億美元資產的全球最大對沖基金Bridgewater警告，「幾乎一切金融資產」均已響起警號！該機構上周在給予客戶的最新信件中明確指出：「我們幾乎對每一項金融資產皆『看熊』(即睇跌)，目前市場定價仍處於『金髮女孩情境』，令風險加劇。」

所謂的「金髮女孩情境」，這是經濟學家在1990年代，以格林童話故事《金髮女孩與3隻熊》，來形容當時克林頓總統執政時期美國經濟。這故事的內容是：有一位金髮女孩走到3隻熊的家裏(熊不在家)，看到餐桌上有3碗粥。一碗太熱，她不吃；一碗太冷，她也不吃；她最後只挑不冷不熱的那碗來吃，吃完後便睡一頓香甜的覺。那時美國經濟是處於高增長、低通脹的時代，後來「金髮女孩經濟」就被比喻為景氣溫和復甦、但通脹又不過熱的好時光。

Bridgewater警告，「2019年」將是經濟危險時期，主因是美國聯儲局的貨幣緊縮政策到達高峰，將把所有財政刺激政策的效果徹底抵銷，由於資產價格領先經濟表現，故投資者目前已處於危險境況！

事實上，達利奧早於5月中警告：「由於聯儲局持續收水，我們正處於危機時鐘的『10點鐘位置』。」換句話說，距離「12點鐘」的引爆點已不遠，意思是聯儲局貨幣緊縮政策將加劇利率上升，而金融體系的信貸又不能再支持經濟增長，屆時除了債券外，包括股市在內的其他資產將無可避免地受害。

除了央行「收水」，「鱷王」看到的另一些潛在原因是全球貿易戰、企業盈利增長放緩、中東局勢，以及資產估值過高。

【全球最大「大戶」的警告】
除了「鱷王」，全球最大資產管理公司貝萊德亦響警！該機構首席固定收益策略師Jeffrey Rosenberg警告，根據往績，美國債券孳息曲線持續平坦是經濟警號，須注意現況與1969至1970年時的經濟衰退境況類近，儘管目前未至於立即陷入衰退，但已亮起「黃燈」。

回顧1960年代，當時的美國通脹經歷了一段頗長的未達2%日子後，開始逐步上揚；失業率持續跌至不足4%；政府採取包括減稅在內的財政刺激措施。(與目前狀況類近)

到了1960年代中期，美國聯儲局更由「通脹創造者」快速轉變為「通脹打擊者」，金融市場從此失去上升動力。(本文附圖)

Rosenberg表示，如今與1960年代相同的是，債息曲線又出現平坦狀況，但原因不同，今次相信是由於聯儲局縮減資產負債表，減少買債所致。再者，目前環球僅美國通脹溫和上升，日本及歐元區的通脹仍低於目標，隨着科技創新、全球化、人口老化，全部均預示通脹難以突然飆升。

故此，雖然目前經濟環境與1960年代有相似之處，但通脹不似會飆升，未有立即衰退的信號。不過，Rosenberg稱，這不代表天下太平，只要出現通脹過熱或金融市場動盪，就會造成衰退。相對於通脹風險，金融市場大跌更似是觸發經濟衰退的主因，畢竟平靜日子已持續很久，是有機會在通脹風險未到之前就出現問題。

Rosenberg警告，今天的背景是：市場長期依賴高度寬鬆的金融條件，造成金融市場脆弱，一旦受到衝擊而大跌，將導致信心下降，從而禍及投資和招聘下跌。

由於聯儲局目前利率仍偏低，若遇上衰退，相信利率很快又會重新跌至零、甚至出現負利率，同時會重啟量化寬鬆(QE)，債券價格有機會再次上揚。不過，若遇上通脹恐慌，債券將不能補償股市的損失。

何謂債息曲線？一般來說，只要市場預期聯儲局加息，由於多了其他投資產品能獲得更高利率的回報，債券價格就會受壓，與價格走勢相反的孳息就會上升。現時市場出現的異象是，債券孳息曲線平坦！這預示着5年短期債息的上升速度高於30年長期債息，換句話說，5年期債券價格跌勢較急，根據往績，這是經濟衰退即將來臨的警號，2007年就出現過，而且會拖累股市表現。

恆指上一次高位都30000點啦, 呢次40000以上走唔甩, 40000先放都未遲

年年都話跌啦支爆啦，究竟爆未

有冇邊一年係冇大跌預測既講黎聽下?

港樓一定無事

如果真係熊點解要講出來?
大家一齊沽咁邊個接貨?

算吧啦

真係跌會話你知？

呢排我都賺夠啦,我都想比其他人賺下

當全球經濟大崩潰，你認為香港樓價會唔受影響咩

一撚定大升

資金避風港

港樓分拆再分拆，三十億一個廁所

講到悶啦
跌未呀

快撚啲跌，我大把現金買貨

你地唔好咁撚on9啦
一定升先賺到錢？
人地做Long Put 唔得？

2019: 小心！2020年恐所有類別的資產都一齊大跌

2020: 小心！2021年恐所有類別的資產都一齊大跌

...

連登廢中現形

Axe capital

大戶同你班老散有錢齊齊賺呀？